\chapter{Differentialgleichungen lösen} % (fold)
	\label{cha:differentialgleichungen_losen}
	\section{Allgemeines} % (fold)
		\label{sec:allgemeines}
		Gesucht werden nicht mehr konkrete Werte für einfache Variablen, sondern Funktionen. Eine Differentialgleichung n-ter Ordnung ist eine Gleichung, die Ableitungen n-ter Ordnung enthält. 
		
		Eine andere Bezeichnung ist auch das Anfangswertproblem, weil man eine Differentialgleichung und ein paar Anfangswerte hat.
		
		Eine inhomogene Differntialgleichung n-ter Ordnung sieht so aus:
		$$
			a_n * \frac{d^n}{dt^n}y(t) + a_{n-1} \frac{d^{n-1}}{dt^{n-1}}y(t) + \dots + a_0 * y(t)= b_0 * u(t) + \frac{d}{dt} u(t) + \dots + b_m * \frac{d^m}{dt^m}u(t)
		$$
		
		$a_i$ und $b_i$ sind konkrete Zahlen.
	% section allgemeines (end)
	
	\section{Normaler Weg} % (fold)
		\label{sec:normaler_weg}
		\subsection{Homogene Lösung $y_h(t)$} % (fold)
			\label{sub:homogene_losung}
			Ersetze die rechte Seite durch 0
			Löse die Gleichung:
			$$
				a_n * \frac{d^n}{dt^n}y(t) + a_{n-1} \frac{d^{n-1}}{dt^{n-1}}y(t) + \dots + a_0 * y(t)=0
			$$
			Setze $y(t) = c*e^{\lambda * t}$, was sich relativ komfortabel ableiten lässt, in die homogene DgL ein. Da jede Funktion ein $c*e^{\lambda * t}$ enthält, kann man das rauskürzen und erhält die charakteristische Gleichung. Ziel ist es nun, die $\lambda$s auszurechnen, die man dann wieder in $c*e^{\lambda * t}$ einsetzt. Klar soweit?
		% subsection homogene_losung (end)
		
		\subsection{Partikuläre Lösung $y_p(t)$} % (fold)
			\label{sub:partikulare_losung}
			Die partikuläre Lösung hat das Ziel, die Koeffizienten von $y_p(t)$ zu bestimmen. Dazu wählt man einen Ansatz vom Typ der rechten Seite. Man schaut sich $u(t)$ an und stellt $y_p(t)$ ähnlich zusammen. Das zusammengeschusterte $y_p(t)$ setzt man dann in die ursprüngliche Differentialgleichung ein, in dem man auch das $u(t)$ findet. Ziel ist es jetzt, die Koeffizienten zu bestimmen.
			
			\begin{itemize}
				\item Ansatz vom Typ der rechten Seite, da $u(t)$ bekannt
				\item Ansatz in die ursprüngliche Differntialgleichung einsetzen und
				\item Ziel: Koeffizienten $a_n$ bestimmen
			\end{itemize}
		% subsection partikulare_losung (end)

		\subsection{Allgemeine Lösung $y(t)$} % (fold)
			\label{sub:allgemeine_losung}
			Es gilt:
			$$
				y(t) = y_h(t) + y_p(t)
			$$
		% subsection allgemeine_losung (end)
		
		\subsection{Spezielle Lösung} % (fold)
			\label{sub:spezielle_losung}
			Da die allgemeine Lösung auch für die Anfangswerte gilt, kann man in die allgemeine Lösung einfach die Anfangswerte einsetzen und erhält daraufhin die spezielle Lösung.
		% subsection spezielle_losung (end)
	% section normaler_weg (end)
	
	\section{Laplace-Transformation} % (fold)
		\label{sec:laplace_transformation}
		Wenn man lieber transformiert als rechnet, bietet sich die Laplace-Transformation als gute Gelegenheit, ebenfalls eine Funktion zu berechnen.
		\subsection{Transformieren} % (fold)
			\label{sub:transformieren}
			Es geht in den komplexen Bereich.
			Man hat eine Funktion f(t) im Zeitbereich, die man in den Bildbereich transformieren möchte, um leichter rechnen zu können. Im Bildbereich lässt sich beispielsweise sehr leicht ableiten oder integrieren.
			
			$$
				F(p) = \int \limits_{0}^{\infty} f(t)*e^{-pt} d\tau
			$$
		% subsection transformieren (end)
		
		\subsection{Ausrechnen} % (fold)
			\label{sub:ausrechnen}
			Nach der gesuchten Funktion auflösen
		% subsection ausrechnen (end)
		
		\subsection{Rücktransformation} % (fold)
			\label{sub:rucktransformation}
			Die Rücktransformation ist meistens der hässliche Teil.
			
			\subsubsection{Partialbruchzerlegung und Korrespondenzentabelle} % (fold)
				\label{ssub:partialbruchzerlegung_und_korrespondenzentabelle}
% 				1) Zähler und Nennen faktorisieren, daraus Nullstellen und Polstellen errechnen
% 
% 				2) F(s) = K * (Faktorisierte Nullstellen im Zähler)/(Faktorisierte Polstellen im Nenner)
% 				Faktorisierte Nullerstellen im Zähler: (s-s01)(s-s02)...
% 				Faktorisierte Polstellen im NEnner: (s-s1)(s-s2)...
% 
% 				3) Umrechnen in die Form:
% 				F(s) = Einfachpolstellen + alle Mehrfachpole (a-fach)
% 				F(s) = c0 + c1/(s-s1) + c2/(s-s2) + ... + d1/(s-si)+d2/(s-si)^2+...+da/(s-si)^a
% 
% 				4) Koeffizienten ausrechnen:
% 
% 				c0 = lim(s->\infty) F(s)
% 				cA = lim(s->sA)(F(s)(s-sA))
% 
% 				d_(a-k) = 1/k! * lim(s->s_i) {d^k/ds^k F(s)(s-si)^k } 
% 				k berechnen => a-k = 1 => k = a-1, a-k = 2 => k a-2 ...
% 
% 				5) Brüche in Korrespondenzentabelle nachschauen 
			% subsubsection partialbruchzerlegung_und_korrespondenzentabelle (end)
			
			\subsubsection{Residuensatz} % (fold)
				\label{ssub:residuensatz}
			
			% subsubsection residuensatz (end)
		% subsection rucktransformation (end)
	% section laplace_transformation (end)
% chapter differentialgleichungen_losen (end)